全面杯葛2022 立法會選舉，愈少人投票愈打擊到中共

狙擊所有參選人

借舊圖一用

全力登記做選民
投票日係屋企訓覺

返晒屋企訓覺啦

其他國家以為香港人放棄了
投白票仲好過唔投

最新選民登記人數差唔多450 萬

你5毛想谷到70%投票率?
然後中共話體現市民支持政改?

政府：已準備大灣區郵寄選票。問題係點控制唔好多過700萬。

打擊左d咩

一定係投白票

其實投唔投政府都有唔同方法演繹，多人就話認受性高，少人就話市民俾人誤導操控唔投票

杯葛定投白票冇所謂
但少人投票打擊咗啲乜？

已經冇再提大灣區投票
唔撚會做啦
習總ban 撚左將市民投票選舉帶入中國
同埋設計到選委佔40+ ,仲洗鳩做票咩

咪on9 全世界都知中共洗橫手郁選舉

其實最好係一個民主派都唔好參選

仲有noise

不過實有民主黨啲賤種出黎幫個選舉endorse 去參選

少人投，會話奶共派係選舉中倒壓性勝利

白票可以改到變有效票
唔投票好過投白票，不過如你堅持想投你可以咁投廢票

當年五區公投，支共都係用得50 萬人投票黎spin 冇人支持

睇路，國安真係拉得

想知廢票會唔會有個數公佈？

Oic...咁一定會創有史以來最低投票率，因為會做啲白色恐怖黎話投廢票有cctv check番，好似抄牌咁先影後告，咁啲人就唔會去投喇。跟住到時政府會話：「投票率低充分反映左選舉改制作為普選試點並未成功，大部分香港人政治冷感而未具備實行普選嘅條件。」
又hea左一關。

特首選舉廢票會有個數公佈
立法會選舉廢票會唔會有個數就唔記得咗，淨係記得廢票會在點票時公佈，同埋2018補選有人喺張票寫大字喺點票其間被公佈。

登記選民 點解唔投 我去選投我去訓足4年教 比個機會我搵錢移民同有資金搞本土教育

投白票或者寫大字

一定係咁做

勿留指紋

如果立法會會公佈廢票數字都可以投廢票表達不滿嘅，無就算啦

唔投 定係白票

選之前一定要有共識
一齊做先make 到noise

廢票同唔投冇咩所謂
唔會改變到咩
同埋唔洗要make咩noise
世界知道又點？
革命都係靠自己啦

投廢真係好過白
起碼個效果係香港人認然對政府不滿
但已經無辦法有效運用自己權益
只可以投白票反抗
而唔係連票都唔投
好似默不關心咁
過自己生活

是旦啦, 到時佢想有幾多票都係任佢up

唔投好過，佢可以見廢票多就唔公報，佢唔係第一次改規則，而且支共剛改選舉規則，呢個時候唔投先係最好，因為國際慣例低投票率係低認受性，改規則即刻變低投票率，意思好明確，而且唔投容易動員同宣傳好多

白票多過有效票應該壯觀過低投票率？

真！投完唔認數，仲投黎做乜鳩？香港人，俾d骨氣出黎！(利申，上屆投飛機師，而家都被支共拉埋！連民選議員都可以拉，即是置民意如垃圾，點解仲要我仲要參與？)

支共剛改選舉規則仲要比全世界屌緊，你仲要參加佢個選舉幫佢增加認受性國際慣例低投票率先係低認受性，而個選舉規則比國際屌緊，呢個時候唔投先最合乎國際

廢票寫抗議雖然明確，但佢大可以唔show廢票，依家唔會有監票，佢唔show都吹佢唔漲，點解要比個話事權港共，寄望佢見到光復香港都肯show去螢幕

投白票會俾人改票改到變有效

啱

咁寫字好啲

三投三不投
邊個唔投票 就係白票撚
我唔係要泛民贏 我係要建制輸

pin呢個啦

用英文
外國傳媒有相影

話緊唔舉辦喎 直接當選

n年前投白票唔投 到依家一樣

岩啦 投咩白票 應該寫屌你老母中共

你諗多左
正如封區一樣, 搵到有病..好成功, 搵唔到有病..好安全, 好成功
所有野任佢講
佢仲會 care 外國傳媒講咩? 邊個再嘈就唔續 visa

呢個好似係特首選舉先會show黎

立法會無呢d

唔投就得
搞咁多咩廢票白票做乜
多餘

你估個選舉改制同佢標題咁佢話完善國際就會1認同係完善咩你睇國際屌得佢幾勁所以低投票率低認受性先係佢最唔想發生既

白票啦，一個選舉白票有10-20%一定上硬外國報紙

白票俾人加個印咪變有效票

係，但難動員，容易唔拖唔水，而且佢大可以唔再show廢票，容易比佢攞到話語權，佢唔改制我會支持廢票，但佢改制就明顯唔投先係最好，因為低投票率低認受性係國際慣例，改完制就即刻低投票率本身已經係個投票

投白票
一樣俾佢刷到投票人數同投票率
冇乜人會care有幾多無效選票

黃毓民叫人投白票又走得太前

唔夠人投票就去大灣區搵人投,大灣區人最多

佢剛改制度唔投先係最傷支共，而且唔投易動員好多

其實真係咁肯定仲有得投?
一陣拖下拖下拖到好似政改咁直接消失
玩萬年議會

係，佢係咪都可以指鹿為馬，你阻唔到，所以先要跟國際，國際屌緊佢改制，所以應該跟國際唔投

佢剛改制就無人投，你話打擊佐D咩而且你覺得廢票易動員定唔投易動員

有埋大彎區投票率200% 都得啦
跟本就WFC 你香港果D票

印票要幾多有幾多

簡單黎講
Google下
1. 2016 立法會 投票率
2. 2016 立法會 無效選票
就知做邊樣野先岩

佢剛改選舉制度，比全世界屌緊，呢個時候唔投令到佢投票率低，即係認受性低，已經算係投票，如果佢唔改個制度，我會支持廢票，但改制度我支持唔投

佢剛改選舉制度，唔投先係最合乎國際，廢票抗議只需要幾張做報道就得，主要宣傳要係唔投，等佢無國際認受性，而且佢見太多光復香港廢票，佢一定會改規定唔再show

搞咁多野就係好想人玩呢個完善立法會

被投票是共識！

係，我支持唔投，因為佢剛改選舉制度，唔投變相成為反對佢個制度既投票，而且易動員，叫人唔做野易過叫人做野好多

我不是不想投票
只係對香港既選舉已死心

認同，公民責任黎，以為唔投就唔會比人騎劫？
對方只會重點講保皇派大比數當選

係，但白票難動員，而且佢剛改制度，比國際屌緊，低投票率就已經上硬報紙，唔投易動員好多

邊撚個係度拉票嘈住瞓覺嘅就落去屌佢老母

你都戇鳩，去投票咪即係承認佢個制度囉

點解要杯葛？泛民咁多年一直話唔玩議會就係共產黨五毛⋯⋯

快啲派人出黎45+啦

完善立法會支那人真係以為自己改個標題叫完善就真係完善同佢D咩Q國際法一樣

10-20% 白票，就咁變左少數派
不如得2成人投票，話8成人反對政改好過

投廢票 所有候選人個格仔 吸晒印

Agger

對家反對我支持

咁佢都可以改你張票所以重點係事前共識同宣傳，形成既定事實，到時佢印票都無人會信

台灣民進黨 當年都冇放棄 / 寸土必爭

唔會，佢剛改選舉制度，外國都好睇投票率，低投票率等於低認受性，改選舉制度》投票率變新低，唔投本身已經係投票來

支共剛改選舉制度，比國際屌緊，好需要高投票率做認受性，唔投等佢無認受性，投廢票即係要動員人個個投票，但又要個個投廢票，如果唔係唔拖唔水分佐票就變我地先係少數派，如果佢無改制度就話投廢票抗議姐，佢改制度比把刀我，我動員唔投易好多

對家改選舉制度比國際屌緊，所以對家今期支持既應該係高投票率增加新制度既認受性

其實投白票嘅意思你班友知唔知
投白票，即係你認同個選舉但無一個候選人你睇得上眼
唔去投票，係我連你個game都不屑去玩

咁仲投唔投白？

有廢票統計

廢票是指無效的選票，如白票、填寫不當、塗污了的選票

歷史上無廢票多過有效嘅選舉，所以我會投白票因為低投票率好多國家都一樣無乜新聞價值

第2幅相左邊個3個 投撚晒共

依家個選舉咁樣正常人都無曬投既興趣啦
最好連呢D呼籲投白既po 文宣都一個都無
全程wfc算數

投白票會俾港共解釋為市民填得唔好
所以作廢啫
並不是選舉制度冇認受性

除非港共政府仆街到唔公布廢票，又或者將廢票講成支持票，如果唔係廢票就係廢票無任何演繹空間，如果好似區議會選舉果二百幾萬人一齊投廢票甚至比有效票更多，我相信比低投票率更有新聞價值

到時會用語言偽術，無效選票

仲要set部cam影住每個票站入口
睇下會唔會點票個陣多左幾千票

投廢票係一種變相公投比低投票率更有說服力

如果廢票多過有效票結果就唔一樣

白票癈票都可以換票造假,多人排隊投票正好俾中國人利用,美化為香港人支持.
全世界見到投票站鬼影都唔多隻,佢想整靚個畫面都冇咁易,請茄喱啡逐個票站排隊扮投票都排唔到十幾個鐘.

無乜所謂最重要係無收埋個數字

其實無得唔公布廢票數
總票數 - 各候選人得票數 = 廢票數

杯硬啦

中共自己投飽佢

港共政府打矛波又唔係第一次，如果廢票太多根本就係落中共、港共政府面，因為佢哋日日宣傳香港人好歡迎新嘅選舉制度

個個post都有人吹風叫人投白票就知佢地想點演譯

唔係投定唔投既問題，係先諗有無泛民參選，如果佢地唔參選，我地投黎都無用。

不過佢地一定on99 博有得入

係，我本身都係咁諗，但動員廢票令廢票多過有效票，必須要全民有共識投廢票，呢個係極度難，因為已經好多人對個制度絶望唔想投，有D投有D唔投只會唔拖唔水幫佢推高投票率增加認受性得來又變佐少數派

今次佢改選舉制度比國際屌緊係機會來，平時低投票率可能無咩新閒價值，但中共剛改選舉制度就無人投我可以保證一定有好大既新聞價值，而且動員人唔投容易過動員人投好多

廢票比有效票多其實比低投票率更加有說服力，因為係變相公投。

同意杯葛

我支持唔投

但老實講打擊唔到

泛民參唔參選都無意義，因為DQ並非由選舉前開始而係在任時都可以DQ 變相泛民4年任期都要做鵪鶉，變成另一個鄭松泰，一個失去民意聲音嘅立法會有冇泛民，我都係投廢票

低投票率又可有幾低？

中共:正呀,最好你地唔投

時勢問題，呢個係佢第一屆改選舉制度既投票，低投票率同投廢票一樣咁有說服力，而且你覺得動員人投廢票易定動員人唔投易，如果一D投一D唔投，投廢票除佐幫中共增加認受性外，仲令自己變成少數派，只要你說服唔到大部分唔投既人同你一齊投廢票，令廢票多過正票，廢票完全無用

仲投乜撚嘢呀。投票率新低咪幾好睇。

幫共產黨抬高投票率咁戇𨳊？

直接申請退選,大陸造票

記者：好多白票/廢票

鄭月娥: 証明改左制度, 都無損市民既投票選擇既自由。嘿,從投票率去睇呢, 同以往一樣都係7-8成, 市民投白票/廢票都係有自由發聲既權利, 唔受政府控制, 係一個民主社會既體現。白票/廢票係反映左好多市民對政府施政既關心, 嘿,如果仍地唔關心, 就會連投票都唔票啦, 香港仍然係世界上高度自由既城市, 堅決實行一國兩制。今次建制派響高投票率下大勝, 嘿,反映市民都唔支持黑暴xxxxxx (下刪廢話)

上次70%理論上35%已經可以，35%唔難，因為平時都有試過，當然如果再低D就最好，最好破埋歷史低位，但咁同要人投廢票多過有效票差唔多咁難動員

無錯所有就要及早宣傳投廢票，如果唔係有人借用泛民名義去參選就好可能引人去投票

佢地參唔參選唔投都有用，因為係選舉改制後第一屆選舉，低投票率本身已經係一個抗議

低投票率無乜大新聞價值，因為好多國家總統選舉投票率比香港立法會投票率更低，但廢票多過有效票係無出現過

直選議席少左，加上冇競爭既環境
理論上投票意欲會好低
要睇中聯辦谷到幾多人投票

改選舉制度後第一屆選舉低投票率一樣有說服力，你想廢票多過有效票大可以第二屆再搞

五毛撚 DILM

記者：低投票率
777:我相信係香港人仲未習慣喺新選舉制度下點樣去選擇候選人，所以需要一定時間磨合4年後嘅投票率會隨住市民嘅理解而逐接提升。

越多人投白票至啱，唔投等於證明林鄭講無人關心立法會係啱，投白票係無聲抗議，我一定白票，其他人點自己諗

但低投票率真係有全民共識？你無考慮過如果泛民支持者繼續投泛民咁個投票率已經超過50%

有70%投票率，當中6成係白票廢票，咁點會市民支持政改，你似五毛多d

最重要係低投票率同白票都要通過大量宣傳先可以成功，但呢要刻無任何共識又點樣成功？

嘩
樓主好醒目好撚有用呀
2022新式制度內抗爭
睇到小妹出撚晒閪水

英雄所見略同

又唔好亂屈5毛，依家中共5毛叻咗好多，佢哋會假扮晒正反兩邊互屌令大家無辦法有共識

我都明佢會咁樣講, 我只係諗緊邊一個選擇係會令佢兜得核突d, 同外國反應大d

所以咪就係話廢票不可行，太多變數，難動員，泛民參選又會分票，唔投既又會分票，明明佢時勢做佐個第一屆完善選舉比你，比你唔投都可以明確反抗佢，點解唔用，係要用個失敗率高既方法

佢哋無改選舉制度，記住，呢個係中共改完選舉制度既第一屆投票

呢到棄權票指投白票/ 廢票，唔係唔投票，唔投票無人知你諗，我一定投白票，但國安法下我唔會鼓吹其他人投白票，自己負責返自己行為，唔好做犯法野

係，所以先話唔投先係最易動員

投票好d
上次打蛇餅長到好多廢老頂唔順

立法會選舉有公布廢票率

呢個係佢改完選舉制度既第一屆，佢先正正想高投票率來攞認受性，而且投白票唔算抗議，你真係一定要投來抗議既唔該寫返D抗議字句落去，唔好淨白票

到時就有人帶風向
白票vs唔投票
搞到兩頭唔到岸
是但行一邊做到極致都make到noise
但做d唔做d 就任由佢演繹data

乜嘢方法都好但一定要有共識先可以成功

可以點靠自己呀仲
有機會係選舉make noise點解唔做
兄弟爬山既意思係咩你仲未明

只要早早宣傳投白票唔一定失敗，因為相對低投票率我覺得廢票多於有效票有更大新聞價值

正正係改制後第一次咁先需要投大量白票去表達不滿，如果唔表態而投票率過5成咁呢5成人就代表咗你

make左noise又點？
成年noise對香港民主自由有咩改變？
國際線幫到咩？

白票多過有效票，好似大衝激D

大家都無共識，完全無宣傳低投票率都有可能成功，因為以前試過，其實以前無咩事既時候，投票率都唔高，依家我唔需要真係極低投票率（當然有就最好）只要比上屆低好多已經夠，大量宣傳其實只係為著做成既定事實，係人都知應該要唔投，等港共無得無限印票

反而廢票係必須要大量宣傳，仲要大量人行動，有共識，唔係既只要廢票少過有效票就係大敗，反變少數派，仲要未計港共有可能出術

白票夠做，唔駛字句

低到得返保皇黨支持根本唔可能，因為一定有泛民出選到時候投票率一定過50%

白票會俾人改票

無人投票，就可以直接取締，好想快d 見到

比佢做到5成票又點，咪又係低過上次選舉，一樣有得講，反而你全力再加上佢又全力做票，最後80幾90%投票率，然後有效票多過廢票，你係全輸

用左嘴發射空氣炮打擊?

應該唔去投定投白票呢

你咁講即係廢票輸硬啦，因為泛民出選你廢票根本無可能多過有效票，即係你變佐做少數派，咁更加應該唔投

二等公民， 港獨分子。

大家應該比創意投無效票。

仲有人投票？

呢個係佢第一屆所謂既完善選舉，我覺得成日吉灑無人排會好睇D

咁印哂所有人

已經費事投 反正結果一樣

選舉根本無關痛癢

投票日全港留係屋企打邊爐

唔一定失敗所以我咪一直推唔投呢個難失敗既方法囉你唯一挑戰我既論點只有你覺得即使第一屆改制，投票率低都無新聞價值姐咁我同你既論點都列灑出來，睇下其他人點睇啦

完全白票人數唔夠多就完全無用，而依照依家無共識咁既情況，完全無用既機會好大

中共已經搲爛面
投票率：WFC
或者好似北韓咁，唔投要捉去傾計

唔理人，我剩係會用自己做法，為自己發聲唔係跟潮流，唔駛跟人或睇人頭

政府應該唔會公佈白票 投票率等數字
打飛機既機會都冇

要票站關門先可以開始捉人

只要任何可以落支面的都做，但投白票沒用，投個垃圾出嚟都多過民賤聯先好笑呀嘛！ 或者搵人選完即刻辭，再選再辭，好玩了

唔投票=阻撓特區施政=違反國安法
再分三個箱，泛民，紫荆黨，建制

然後得出結論：全港市民愛國愛港

五毛

我覺得佢會睇住個數據決定，對佢有利就報，無利就唔報，再唔係就報D唔報D，睇佢依家處理疫情既手法就知

今時今日唔會再玩呢D野，佢改佐制度，玩野派唔會入到閘，入到都得返投降派，所以唔投直接杯葛佢個第一屆完善立法會選舉最好，咪睇國際會點解讀一改制度就咁低投票率囉

中美318大會之後都唔知咩野世界.
(明日中午大概都知咩野料.)

選民主派或投白票.過到2021再算.

最實際=> 走得好走

認同
所以極權國家最中意玩99%~100%投票率
做一場大龍鳳就係為左維持自己表面合法性
白票可以無限解讀 代表你無心水候選人都得
但就代表你認同個選舉制度
唔投先係最好

投票率要幾低先叫夠低黎証明被杯葛？

2019 區選投票率71.23%
2022 跌穿50% 係基本

登記咗但唔投咪又會有機會俾人代投
一係就直接取消選民登記

但係你仲要諗一樣野，就係鼓勵唔投票即係就係鼓勵大家唔進行政治行動

相反投廢票係一個公開嘅政治行動，抗爭者會喺入面獲取到參與感，從而延續抗爭嘅氣氛，原理就有啲似10點大嗌/人鏈咁

我覺得支持廢票又好，唔投都好，都唔係幫港共嘅行為。要講效果，政府可以分別cherry pick咁宣傳投票率同埋廢票率去宣揚自己嘅民意認受性。

相反我喺post頭見到啲人一開口就話投乜乜就係鬼之類，呢啲先係最幫港共，因為佢哋阻住兩邊達成共識

取消登記會推高投票率

佢哋玩嘅係99-100%嘅投票率同得票率

其實白票同唔投同樣可以被無限解讀，例如脫歐公投有72%投票率，唔可以解讀為有28%選民無所謂、跟大隊咩？

我認為投票率/得票率其中一樣大幅下降都可以做到反抗嘅表態，效果唔會爭太遠

相反，投白票係一個主動、公開嘅政治行動，喺而家士氣咁低嘅環境下更有作用。

低過上次70%已經可以無限解讀，50%應該都唔難做到，平時都係差唔多，而且已經好明確，40%只要泛民唔參選就做到，直頭可以做證據，破歷史低位最好但好難

可以睇睇以前最低紀錄係點
同埋要推高選民登記

全民屌票

拉一派 打一派 殺一派
all in 止驚

政治行動係任何有政治意圖既行動，包括杯葛選舉，所以只要定佐行動，行動就係唔投票一樣會有參與感，你要宣傳叫人唔好投票，一樣有氣氛，原理同你宣傳杯葛藍店，中國貨一樣

係，開口埋口都係鬼果D，破壞討論氣氛果D先係最幫中共，仲有一開口就屌到對方一無是處既都係，無論支持唔投定支持廢票，都有佢既理據，只要平靜講出來睇下可唔可以說服對方就得

係，無論用邊個方法，都最好推高選民登記

廢票多過選票

依家係篩選，仲俾晒啲資料俾政府
唔想投票就唔好晒時間做登記

投票率從來都唔計唔係選民既人，所以取消仲衰，最好大宣傳唔投，到個個都知，做成既定事實，等佢做票會變得好明顯

登記左先可以拉低投票率

舊制/新制:

多人投票，結果建制派佔多數，掌握大權

少人投票，結果建制派佔多數，掌握大權

個遊戲規則一直都係中共話事，預計之中，多人少人投票有影響咩？

提高投票率
白票同唔投分別唔大，我慳返啲時間唔去投票做其他嘢唔好咩？

其實我覺得正正係呢個士氣低下既環境先應該玩唔投，因為好多人仲未係失敗感度企返起身，呢個時候叫佢主動行動好難，反而比個機會佢唔行動都可以參與，攞返成功感先，正如佔中之後幾年都好低迷，就算有示威遊行D人都唔去

唔投係好難失敗，除非外國會話呢次選舉好成功，但我覺得無可能，所以唔投係最易得到成功感同最難再增加失敗感

支共見無人投票，佢會有辦法變啲票出黎囉

係咪應該照投白票投廢票? 高投票率，低票當選，高廢票率

要登記先玩到投票率無登記既從來都唔計數

批鬥啲唔夠紅嘅保皇狗

佢要玩做票一樣可以張你D廢票做成有效票，反正都無監票員，玩廢票風險太大，佢剛改選舉制度，唔投都有好大新聞價值

對抗佢造票既方法就係不繼宣傳唔投，做成既定事實到時佢就算造票都無人信

如果少人投票
票站人流稀少會反映到出嚟
佢一時間都動員唔到咁多人排隊扮投票
而且咁樣好易穿煲
如果最後係「全日票站人流稀少，但投票高極高」
就顯得更加假

支持委任制

係香港叫人乜都唔駛做就抗爭到
點都會有多人接受
唔投票其實唔難

有

到時手足都移民去左外國啦

唔投票根本表達唔到立場
白票可以被改

根本廢票先表達到

拎登記咗做選民但冇去投票嘅選民選票投票，即係被投票/一屋十三姓都得㗎喇

再加埋人口老化搵晒啲老人家去投票+住喺大陸又有得投+學美國咁死人都有得投票，要谷高個投票率唔難

唔投係nothing to lose
唔駛諗失敗既情況
只要重點宣傳唔投票既好處就得

將投白票、故意塗污選票刑事化

宣傳完都未必有用
就算有人肯聽但始終一樣有被投票情況

我就會投哂俾咁多個！個個都愛國愛港！

入得狗窿既個個都係愛國者

今次表達到，因為佢改佐選舉制度，呢個時候低投票率證明佢個制度無人認可，因為上一次投票70%，改完制度就大跌，廢票難動員，而且佢見到太多廢票有標語，好可能唔會show落螢幕

都係，不過假又點? 支共面皮20尺厚

老土啲咁講 投唔投都冇用 又玩五區公投 選到又辭選到又辭

好驚投個日有可能人吹雞搞票站
咁唔使再投

政府唔公佈白票數字，一招就KO你！

2022唔會有立法會選舉

劉慧卿覺得入閘審查無問題，最緊要快唔好拖幾年就OK

「我選左七次，未輸過」
態度極閪
就係香港人培養左呢個四方閪出黎

移民啦，仲投？

笑撚死，靠唔投票投白票打擊中共，咁同念力抗共有乜分別？

又失敗主義

全方面全戰線抗共呀

一係白票，一係唔投

班泛民打手轉風向都幾快
之前咪講過 投白票就係益建制
今次投白票就得

下次先投梁天琦

樓主熱狗

晒氣啦，唔投熱狗就得

所以要投廢票

今次可以玩幾多+?
繼續議會內抗爭嘛，仲有險可守㗎

我會投廢票

佢改先算 佢暫時未改